\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\large \lsstyle Erklärung
\end{center}
\vspace{1.5cm}
{\doublespacing
Ich versichere wahrheitsgemäß, die \abschluss{arbeit} selbständig angefertigt, alle benutzten Hilfsmittel vollständig und genau angegeben und alles kenntlich gemacht zu haben, was aus Arbeiten anderer unverändert oder mit Abänderungen entnommen wurde.\par
\vspace{2cm}
\noindent
\begin{minipage}[t]{6.5cm}
% gepunktete Linie
\dotfill \\
% Text unter der Linie
\onehalfspacing
\autor\\
Leipzig, den \today
\end{minipage}
\clearpage